Riseperre walla kohhus olli kohto korra pärrast walla kohtomajasse kokko tulnud, kohto ette astus Rieseperre vallast Rämmi Jakob Poulman ja kaebas, et temma heinama Leppalanes lomadest on ärra söödud. Nimmelt nende peremeeste lomadest: Linsi perremel 18 loma 2 hobbost, Peaso perremel 12 loma Arro metsawahhil 1 hobbone Lattissilla metsawahhil 1 hobbone.Summa: 30 loma ja 4 hobbust.Kohto ees maksis wälja Arro metsawaht ühhe hobbose pealt 25 kop.Kohhus mõistis, et need teised perremehhed kes tullematta jänud, peawad ees tullewa kohto päevaks kohto ette kutsutud sama.Jakob Poulman wõttis 25 koppik trahwi rahha wasto.Kohto wannem: Jürri Poulman XXXKörwamehhed: Jürri Ruben XXXJuhhan Meldorf
